{
"questions": [
{
"id" : 0,
"question": "ماهي أكبر المناطق الإدارية في المملكة العربية السعودية؟",
"answers": [
"منطقة الرياض",
"منطقة مكة المكرمة",
"منطقة القصيم",
"منطقة الشرقية"
],
"correctIndex": 3
},
{
"id" : 1,
"question": "في أي عام تأسست المملكة العربية السعودية؟",
"answers": [
"1987",
"1932",
"1930",
"1978"
],
"correctIndex": 1
},
{
"id" : 2,
"question": "ما هي القارة التي تقع فيها المملكة العربية السعودية ؟",
"answers": [
"قارة أوروبا",
"قارة أفريقيا",
"قارة أمريكا الجنوبية",
"قارة أسيا"
],
"correctIndex": 3
},
{
"id" : 3,
"question": "كم ملك حكم السعودية حتى الآن؟",
"answers": [
"ستة ملوك",
"ثمانية ملوك",
"سبعة ملوك",
"عشرة ملوك"
],
"correctIndex": 2
},
{
"id" : 4,
"question": "ما هي عاصمة المملكة السعودية ؟",
"answers": [
"مكة المكرمة",
"بريدة",
"الرياض",
"الدرعية"
],
"correctIndex": 2
},
{
"id" : 5,
"question": "من هو الملك الأول للمملكة العربية السعودية ؟",
"answers": [
"الملك فيصل أل سعود ",
"الملك خالد أل سعود ",
"الملك عبدالعزيز أل سعود",
"الملك فهد أل سعود"
],
"correctIndex": 2
},
{
"id" : 6,
"question": "ما هو البحر الذي يقع غرب المملكة العربية السعودية؟",
"answers": [
"البحر الأحمر",
"البحر الميت",
"الخليج العربي",
"البحر الأسود"
],
"correctIndex": 0
},
{
"id" : 7,
"question": "ما هي الدولة التي تقع شمال المملكة العربية السعودية؟",
"answers": [
"البحرين",
"عمان",
"العراق",
"اليمن"
],
"correctIndex": 2
},
{
"id" : 8,
"question": "من هو أول ملوك المملكة السعودية الذي حصل على لقب خادم الحرمين الشريفين؟",
"answers": [
"الملك عبدالله أل سعود",
"الملك سلمان أل سعود",
"الملك فهد أل سعود",
"الملك خالد أل سعود"
],
"correctIndex": 2
},
{
"id" : 9,
"question": "كم عدد المناطق الإدارية في المملكة السعودية؟",
"answers": [
"خمسة مناطق إدارية",
"اربع مناطق إدارية",
"اربعة عشر منطقة إدارية",
"ثلاثة عشر منطقة إدارية"
],
"correctIndex": 3
},
{
"id" : 10,
"question": "من هو أول سعودي يحصل على لقب أول رائد فضاء عربي و مسلم؟",
"answers": [
"الأمير فيصل بن سلمان بن عبد العزيز آل سعود",
"الأمير سلطان بن سلمان بن عبد العزيز آل سعود",
"الأمير مشعل بن سعود بن عبد العزيز آل سعود",
"الأمير محمد بن سلمان بن عبد العزيز آل سعود"
],
"correctIndex": 1
},
{
"id" : 11,
"question": "في أي عام تم إكتشاف النفط في السعودية ؟",
"answers": [
"1938",
"1937",
"1934",
"1932"
],
"correctIndex": 1
}
]
}
